\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física 1 Experimental (118010)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. MEDIDAS E ERROS
 \\
II. ANALISE GRAFICA
 \\
III. ATRITO
 \\
IV. COLISAO
 \\
V. CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR
 \\
VI. ESTUDO DOS MOVIMENTOS
 \\
VII. ROTACAO
 \\
VIII. CONSERVACAO DE ENERGIA
 \\
IX. EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS. 
 \\
 
\textbf{Programa} \\
1. CLASSIFICACAO DOS ERROS. CALCULO DE ERRO EXPERIMENTAL, ALGARISMOS SIGNIFICATIVOS. PROPAGACAO DE ERROS. MEDIDAS COM INSTRUMENTOS DE PRECISAO.
 \\
2. CONSTRUCAO E ANALISE DE GRAFICOS. GRAFICOS LINEARES, MONO-LOG E LOG-LOG.
 \\
3. MOVIMENTO NO PLANO INCLINADO. COEFICIENTE DE ATRITO. COEFICIENTE DE RESTITUICAO PARA COLISOES. TIPOS DE COLISOES.
 \\
4. CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR EM COLISOES, UNIDIMENSIONAIS E BIDIMENSIONAIS. CONSERVACAO DA ENERGIA.
 \\
5. ESTUDO DO EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS. DIAGRAMAS DE FORCAS. 
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- Taylor. John R., An Introduction to Error Analysis: The Study of Uncertainties in Physical Measurements. 
 \\
- MATTHEW SAND, RICHARD FEYNMAN E ROBERT LEIGHTON. LIÇÕES DE FÍSICA DE FEYNMAN. BOOKMAN
 \\
- Tipler, P., A., Moca, G., Física – volume 1, 5ª Edição, LTC, 2012.
 \\
- Sears, F., Young, H. D., Freedman, R. A., Zemansky, Física 1 – Mecânica, Addison Wesley,12a Edição, 2009.
 \\
- Halliday D., Resnick. R., Walker, J. Fundamentos de Física – Volume 1, 9a Edição, LTC, 2012.
 \\
- YOUNG, Hugh D; FREEDMAN, Roger A. Física. 12. ed. São Paulo: Addison Wesley, 2013. v. ISBN 9788588639300 (v.1).
 \\
 
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

